\section[Conclusão]{Conclusão}

Participar da minha primeira AGES tem sido um desafio significativo, especialmente em acompanhar o ritmo do projeto devido à minha falta de autonomia nas tarefas designadas. Grande parte do tempo, minha participação tem sido predominantemente em pair programming. Essa metodologia tem se mostrado extremamente benéfica, não apenas pela aprendizagem técnica, mas também pelo suporte contínuo que recebo do AGES IV. Ele tem se destacado por sua disposição em explicar detalhadamente os processos e solucionar quaisquer dúvidas que surgem, o que tem sido crucial para o meu desenvolvimento no projeto.\\
O pair programming tem reforçado minhas habilidades técnicas — as hardskills
— consideravelmente. A troca constante de informações e a colaboração direta com colegas mais experientes têm acelerado meu aprendizado, proporcionando um entendimento mais profundo das tecnologias e técnicas utilizadas. Essa experiência tem mostrado o valor da comunicação efetiva, uma habilidade que possuo e e que tem sido essencial para expressar minhas dificuldades e solicitar ajuda sempre que necessário.\\
Além disso, os conhecimentos adquiridos em disciplinas anteriores do curso, como Gerenciamento e Configuração de Software, Algoritmos e Estruturas de Dados, e principalmente Programação Orientada a Objetos, têm se mostrado fundamentais. Essas disciplinas forneceram uma base sólida que agora aplico no contexto prático do projeto, facilitando a compreensão e implementação das demandas técnicas.\\
A experiência geral neste projeto inicial tem sido extremamente positiva. Os dois líderes da AGES IV demonstram competência e compromisso, sempre prontos para apoiar o restante da equipe. Eles têm desempenhado um papel crucial, especialmente na arquitetura do projeto, uma área que apresentou desafios significativos devido à ausência dos membros da AGES III nas primeiras sprints. A liderança eficaz e o ambiente colaborativo têm não só mitigado esses desafios, mas também enriquecido a minha experiência de aprendizado.\\

Este primeiro contato com a AGES está provando ser uma introdução valiosa ao mundo do desenvolvimento de software em um ambiente ágil e suportado, preparando-me não apenas para as demandas futuras deste projeto, mas também para outras iniciativas profissionais.
